★IT need die！【港鐵撞車】消息人士：事故涉防護軟件功能失靈

消息人士續指，新信號系統設有防護軟件功能，此功能能夠正確探測列車與列車之間的距離，避免列車距離太接近發生相撞。故是次意外發生，新信號系統的防護軟件功能是否能發揮功效亦是其一調查方向，「可能係電腦俾錯信息防護軟件功能，令到計錯列車行走的距離；亦有可能係電腦軟件出現Error（錯誤）」。

而港鐵車務總監劉天成今日中午見記者交代事件時，亦曾經提及倘新信號系統的自動保護裝置能發揮功效，應該不會容許兩架列車進入同一路段範圍，故會一併納入調查範圍內。

至於事發期間，據了解負責駕駛由中環開往金鐘的列車車長當時經已發現前方有列車，並立即啟動緊急掣（Emergency stick），但依然未能阻止列車相撞。消息人士解釋，一般正常列車行駛時速為20至30公里，惟事發期間車長按下緊急掣後，估計行駛時速最多為10公里或以下，惟車身十分重，故兩架列車相撞後，車廂損毀程度依然十分嚴重，更稱「即使時速降至幾公里都會撞得好勁」。